因中梵協議被迫讓位主教 遭逐出主教府 露宿街頭

為達成梵中協議，教廷認證的原福建閩東教區正權主教郭希錦，被要求「顧全大局」，被迫讓位給北京官派愛國主教。天主教媒體報道指，因此降為助理主教的郭希錦昨天遭政府逐出主教府，露宿街頭、無家可歸。

教廷媒體「亞洲新聞」（Asia News）報道，中國政府近日在福建省東部關閉5個天主教堂區，驅逐長期效忠教廷的非官派神父，引起當地神職人員、教友憤慨，有神父說：「教廷太草率簽署梵中協議，現在教廷國務院該從夢中醒來了，應承認犯下錯誤，否則就是同謀。」

郭希錦原是教廷正式選派的福建閩東教區正權主教，2018 年教廷和中華人民共和國簽署協議時，教廷向中國政府讓步，要求郭希錦讓位給身兼政治協商會議委員的中國天主教愛國會前副主席詹思祿。教宗方濟各（Pope Francis）破例特赦曾遭教會「絕罰」的詹思祿，但郭希錦遭降級後，未獲中國政府承認。

報道指，郭希錦昨天接獲政府的驅逐令，被迫離開主教府，一起工作的幾位神職人員也被迫離開福安市羅江天主堂，政府甚至立刻將建築物「斷水斷電」，迫使他們遷出，迫使他們遷出。福安市天主堂是依十多年的所有許可證而建，但當局昨天忽然在教堂大樓貼出公告，稱這棟建築物沒有遵照消防法規，必須「停止使用」。

閩東教區近日至少有5個天主教教堂以「違反消防安全」為由關閉，其中福安堂區有一萬多名信徒，賽歧堂區有3000名信徒。連修女開的養老院也遭關閉，報道指1月13日賽歧一間由仁愛小姊妹會管理的養老院被政府關閉，裡面的30多位長者，有的由親戚接回，有些無依無靠的老人則無家可歸、在外流浪。

亞洲新聞引述信徒指稱，中共政府只是以「違反消防安全」為藉口，迫害不願加入政府愛國教會的神父，例如雙峰堂區遭關閉，非官派神父被警察趕走，詹思祿任命另一位愛國會神父接手後，教堂不需經過任何整修，立刻又開放了。報道說，閩東教區57位神父中至少有20人仍拒絕簽署加入愛國會，他們表示登記入會將使神父成為「黨的官員」，必須同意不向18歲以下的兒童和少年傳福音，也要在傳福音時主動宣傳至高無上的共產黨，這些都不符合天主教教義與精神。

郭希錦終於開腔，指他將尊重中梵兩國達成的任何協議，但認為中國當局仍很難接受天主教不應完全受其控制的想法。而由包括本港學者、律師發起「致全球主教團公開信」，指對聖座與中國政府將就主教任命達成協議「深感震驚和失望」。

推上國際 比彭斯睇下

呢個教廷同撒旦做friend

暗共教宗

係上帝比佢既考驗

教廷真係保存曬中世紀遺風奶共教宗去死啦

佢係咪想第三次教派分裂

除左企業之外
連教堂都要比黨員進駐

垃圾教庭、教宗幫撒旦含撚

教宗殘害神既兒女

搞撚笑

現代教廷根本就只係做show

Push

含到雪雪聲

求下大家
歐美議員日日講野無人理
今日好多鬧華為鬧中共tweet響task2呀
幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

教宗咪又係人

來自南美，仲係阿根廷佬
多以利益為重

為十四億potential market , 無道義背棄台灣
天主教選咗佢做教宗，實屬不幸！

共産黨真係全世界最惡，
連宗教，包括天主教，回教都唔夠佢嚟。
真係癡𨶙線。

我都開始懷疑全能嘅上帝都應該唔夠佢哋鬥。

話就話叫做台灣最後一個歐洲邦交國，實則奶共奶到出晒面

傳福音時主動宣傳至高無上的共產黨

中国人成功地揭露出教宗憎惡嘅面目

奶共呀嗱

明共啦

赤納粹就係咁滲透全界

上帝奶共

之後秒速跪咗

細個睇新聞都聽到好多腐敗嘅例子，又戀童、又肛交、又貪污

唔係唔做得，不過普通人就無咁大鑊囉，你身為上帝、耶穌嘅代言人，擁有最高權位，腐敗到根本就係白粥入面嘅老鼠屎，成個宗教俾你搞彎曬

教宗話無問題 和平就好

幾時先有Martin luther

有冇Twitter開po

十災都消滅唔到佢哋

跪拜魔鬼嘅教廷

方濟各條垃圾，我情願願返以前咩撚都話唔得的教宗

血災，做豬紅fatfat。
蛙災，田雞煲fatfat。
疫災，佢哋當然唔怕啦。
蝗災，完來佢哋係十災之一。

方濟各仲想放神父可以結婚
本督十六世90幾歲都要出番黎嘈

長子之死

人太多 死極都死唔曬

敵基督出現了

本來係做到死
但上一任竟然提早退休
有無咁橋

屌開細路既人仲可以對佢有咩期望

神嘅最大敵人唔係魔鬼
唔係支那

而係佢自己宗教嘅傳人

就咁永遠去貪戀你嘅錢財權力
多多都唔夠你買犢罪卷

上一任唔係老死詳？

cls

共產黨推行唯物主義
邊個話俾你信教

教宗？

你們也要聽見打仗和打仗的風聲，總不要驚慌；因為這些事是必須有的，只是末期還沒有到。民要攻打民，國要攻打國；多處必有飢荒、地震。這都是災難的起頭。

下次醒啲，即刻跪低道歉啲支那人先會原諒你

天主教不嬲都係異端嚟,都係新教好啲.
利申 非耶撚

共派天主教

有咩咁奇
唔好唔記得就係呢個仆街教庭同第一個法西斯政權友好
先搞到意大利法西斯興起 影響埋德國 間接導致二戰

都唔講佢地一直以來殺異端 殺威脅自己政權既人
宗教戰爭
跟撚本天主教教庭就係一個極大邪惡軸心

新約嘅上帝已經唔係舊時嗰個喇.

依家個教宗根本係敵基督

Sorry，就係唔撚係
教宗係上帝喺凡間嘅代表
並唔係凡人

教廷

[金融中心反擊戰；天下制裁]
文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片
1=停止美國所有基金買中國股票， 因為中國外交部華春瑩用911慘痛經歷， 諷刺美國人
2.停止用Morgan Stanley的msci做標準/改用恆生指數， 因為中國是大摩的大股東， 中國和伊朗區 勾結和提供軍火
3.停止貸款中國，因為中國跟美國日本北約進行軍備競賽， 借錢給敵人買軍火打自己
4.停止美國pension fund資金買入中國股票，因為中國用資金支持北韓 導彈試射
5.呼籲全球客戶、為了香港、為了正義~只選擇"不包括中國的亞太區基金"

上一任係本篤十六世，未死

唔差在教宗搬埋去中國啦
黎個中國版亞維農之囚

之前golden globes條友串d教宗個個都戀童

上帝已死

成個教廷腐敗到不得了

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

之前有預言話有撒旦會坐主教位

個個都估係本篤十六世

話人地納粹時期做過童工乜乜乜

佢做左無耐就退左位了

但其實而家呢個更加似

尤其撒旦都係以討喜形象入屋先嘅 後尾會先露餡

歷史上既教皇國根本撒旦

沒有上帝 只有習大大

係習帝比佢既考驗

天主教預言佢係最後一任教宗

教廷已死，走去做魔鬼嘅奴隸

真係諷刺，明明歷史上天主教會最巴閉，
有錢有私兵⋯皇帝都要聽教主話，今日竟然變成刁帝隻狗

我估佢條仆街想做到死 唔似上任咁有神性同反思
梵諦岡有排衰落去

方濟各後生喺阿根廷極權時期都做過唔光采事
攪到2個跟佢嘅神父俾政府捉左
酷刑侍候⋯⋯
其中一個話唔會原諒佢
一個和好返

我覺得方濟各諗得太ideal了
左膠一名
唉，支持上一任教宗
情願保守都好過墜落

上一任學院派係離地d
不過都叫保護到個教丫

淪落到去奶一個無神論既政權
你話班宗教撚係咪痴撚線

藍色耶撚：我唔知 我睇唔到

Push.

根據中世紀嘅教會傳說 呢一任已經係末任 但我懷疑佢其實已經係第二位假先知 因為嗰個傳說話呢一任教宗係羅馬人嘅伯多祿/彼得 引領主嘅羊群去上帝度 之後先係末日審判 但係而家呢個唔係咁 即係話嗰個傳說嘅寫手已經係假先知

仆街教宗 屌佢老母啦

係左膠就幫下香港啦

又唔見佢出聲

天主教跪拜撒旦，主的信徒自古以來已被受迫害，為何要為更多人聽到福音已放棄所行所持守的道？這妥協能更見證主基督的福音嘛？
看來，被教廷所棄絕的神父，為主所用，於他所信的真道上見證了基督的作為，是貧窮，困苦，飢餓，甚至死亡，都不能阻隔上帝對他生命的愛。使他堅持至今。

陳日君講嘅經歷唔信 走去信共產黨 呢個教宗個頭腦有問題

奶共左膠囉 ok？
都唔知佢諗乜
懶係開明派，又話去落後地方繼續救人
仲錫愛滋病人嘅腳
都係做show

我相信真道係好似火煉嘅金，於苦難中更顯於人前，不論選擇跟隨上主與否，最終也需面對主交賬，是忠心良善的，還是又醜又惡的僕人，主自有審判。

神既指意黎，抵撚死

Good job
Politics override religion

真係叫你個耶穌出黎
耶穌都要跪維尼

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

呢個教宗同若望保祿二世真係差好遠，我到而家都唔記得佢咩名

一個連女人都想打嘅教宗

個宗教係咩貨色… 自己睇路

Father

0119

SEND比奶共美國白人睇佢點解釋

而家個教宗其實有前科。。。
以前阿根廷未民主化果陣，佢都做過獨裁者既走狗。。。

大陸會叫你善意但唔會對你有任何善意
妓女比共產黨誠信仲高

對比達賴喇嘛轉世都要問過共產黨,小兒科啦